msgid ""
msgstr ""
"POT-Creation-Date: 2024-07-30 00:03+0300\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: @lingui/cli\n"
"Language: ko\n"
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: \n"
"Plural-Forms: \n"

#: app/(app)/modals/attendance-mode.tsx:86
msgid "{0} of {1} students"
msgstr "{1}명 중 {0}명"

#: components/subject-absences-view.tsx:121
msgid "absences"
msgstr "결석"

#: app/(app)/modals/classbook-subject.tsx:38
#: app/(app)/modals/student-classbook.tsx:37
#: app/(app)/teacher/class-master/student-classbook.tsx:79
#: components/subject-absences-view.tsx:118
msgid "Absences"
msgstr "결석"

#: app/(app)/modals/attendance-mode.tsx:137
#: app/(app)/modals/attendance-mode.tsx:194
msgid "Absent"
msgstr "결석"

#: app/(app)/modals/_layout.tsx:142
#: app/(app)/modals/account.tsx:62
msgid "Account"
msgstr "계정"

#: app/(app)/modals/assessment.tsx:241
#: app/(app)/modals/grade-mode.tsx:194
#: app/(app)/teacher/post/assignment/student-submission.tsx:392
#: components/student-absences.tsx:243
#: components/student-grades.tsx:257
#: components/student-observations.tsx:196
msgid "Add"
msgstr "추가"

#: components/student-absences.tsx:206
#: components/student-absences.tsx:239
msgid "Add absence"
msgstr "결석 추가"

#: components/student-absences.tsx:214
msgid "Add absence for {studentName}"
msgstr "{studentName}님의 결석 추가"

#: app/(app)/modals/attendance-mode.tsx:232
#: app/(app)/modals/attendance-mode.tsx:240
msgid "Add absences"
msgstr "결석 추가"

#: app/(app)/student/post/assignment.tsx:308
msgid "Add attachment"
msgstr "첨부 파일 추가"

#: app/(app)/modals/assessment.tsx:170
#: app/(app)/modals/assessment.tsx:196
#: app/(app)/modals/grade-mode.tsx:150
#: app/(app)/modals/grade-mode.tsx:176
#: app/(app)/teacher/post/assignment/student-submission.tsx:383
#: components/student-grades.tsx:191
#: components/student-grades.tsx:248
msgid "Add grade"
msgstr "성적 추가"

#: app/(app)/teacher/post/assignment/student-submission.tsx:327
msgid "Add grade for {0}"
msgstr "{0}에 대한 성적 추가"

#: components/student-grades.tsx:198
msgid "Add grade for {studentName}"
msgstr "{studentName}님의 성적 추가"

#: app/(app)/modals/assessment.tsx:236
#: app/(app)/modals/grade-mode.tsx:185
msgid "Add grades"
msgstr "성적 추가"

#: app/(app)/student/post/assignment.tsx:478
msgid "Add link"
msgstr "링크 추가"

#: components/student-observations.tsx:166
#: components/student-observations.tsx:191
msgid "Add observation"
msgstr "관찰 내용 추가"

#: components/student-observations.tsx:174
msgid "Add observation for {studentName}"
msgstr "{studentName}님에 대한 관찰 내용 추가"

#: app/(app)/teacher/subject/index.tsx:183
msgid "Announcement"
msgstr "공지 사항"

#: components/filter-dropdown.tsx:43
msgid "Announcements"
msgstr "공지 사항"

#: app/(app)/modals/grade-mode.tsx:196
msgid "Are you sure you want to add these grades?"
msgstr "이 성적을 추가하시겠습니까?"

#: components/student-absences.tsx:245
msgid "Are you sure you want to add this absence?"
msgstr "이 결석을 추가하시겠습니까?"

#: app/(app)/teacher/post/assignment/student-submission.tsx:394
#: components/student-grades.tsx:259
msgid "Are you sure you want to add this grade?"
msgstr "이 성적을 추가하시겠습니까?"

#: components/student-observations.tsx:198
msgid "Are you sure you want to add this observation?"
msgstr "이 관찰 내용을 추가하시겠습니까?"

#: components/edit-grade-modal.tsx:142
msgid "Are you sure you want to change this grade?"
msgstr "이 성적을 변경하시겠습니까?"

#: components/student-absences.tsx:169
msgid "Are you sure you want to delete this absence?"
msgstr "이 결석을 삭제하시겠습니까?"

#: app/(app)/student/post/assignment.tsx:267
msgid "Are you sure you want to delete this attachment?"
msgstr "이 첨부 파일을 삭제하시겠습니까?"

#: components/student-grades.tsx:154
msgid "Are you sure you want to delete this grade?"
msgstr "이 성적을 삭제하시겠습니까?"

#: components/student-observations.tsx:131
msgid "Are you sure you want to delete this observation?"
msgstr "이 관찰 내용을 삭제하시겠습니까?"

#: app/(app)/teacher/class-master/student-classbook.tsx:192
msgid "Are you sure you want to excuse this absence?"
msgstr "이 결석을 승인하시겠습니까?"

#: app/(app)/teacher/post/assignment/student-submission.tsx:300
msgid "Are you sure you want to return this submission?"
msgstr "이 제출물을 반환하시겠습니까?"

#: app/(app)/student/post/assignment.tsx:349
msgid "Are you sure you want to submit your work?"
msgstr "작업물을 제출하시겠습니까?"

#: app/(app)/student/post/assignment.tsx:295
msgid "Are you sure you want to unsubmit?"
msgstr "제출을 취소하시겠습니까?"

#: app/(app)/modals/_layout.tsx:156
msgid "Assessment"
msgstr "평가"

#: app/(app)/teacher/subject/index.tsx:302
msgid "Assessment mode"
msgstr "평가 모드"

#: app/(app)/teacher/subject/index.tsx:167
msgid "Assignment"
msgstr "과제"

#: app/(app)/student/subject/index.tsx:70
msgid "assignments"
msgstr "과제"

#: app/(app)/student/(home)/_layout.tsx:116
#: app/(app)/student/(home)/_layout.tsx:122
#: app/(app)/student/(home)/_layout.tsx:151
#: app/(app)/teacher/(home)/_layout.tsx:68
#: app/(app)/teacher/(home)/_layout.tsx:74
#: app/(app)/teacher/(home)/_layout.tsx:103
#: components/filter-dropdown.tsx:85
msgid "Assignments"
msgstr "과제"

#: app/(app)/teacher/post/assignment/student-submission.tsx:160
msgid "Attachments"
msgstr "첨부 파일"

#: app/(app)/student/subject/_layout.tsx:174
#: app/(app)/student/subject/_layout.tsx:180
msgid "Attendance"
msgstr "출석"

#: app/(app)/modals/_layout.tsx:16
#: app/(app)/modals/attendance-mode.tsx:61
#: app/(app)/teacher/subject/index.tsx:286
msgid "Attendance mode"
msgstr "출석 모드"

#: app/(app)/modals/attendance-mode.tsx:246
msgid "Authenticate to add absences"
msgstr "결석을 추가하려면 인증하세요."

#: app/(app)/teacher/post/assignment/student-submission.tsx:399
#: components/student-absences.tsx:250
#: components/student-grades.tsx:264
msgid "Authenticate to add grade"
msgstr "성적을 추가하려면 인증하세요."

#: app/(app)/modals/assessment.tsx:247
#: app/(app)/modals/grade-mode.tsx:201
msgid "Authenticate to add grades"
msgstr "성적을 추가하려면 인증하세요."

#: components/student-observations.tsx:203
msgid "Authenticate to add observation"
msgstr "관찰 내용을 추가하려면 인증하세요."

#: components/edit-grade-modal.tsx:147
msgid "Authenticate to change grade"
msgstr "성적을 변경하려면 인증하세요."

#: components/student-absences.tsx:174
msgid "Authenticate to delete absence"
msgstr "결석을 삭제하려면 인증하세요."

#: components/student-grades.tsx:159
msgid "Authenticate to delete grade"
msgstr "성적을 삭제하려면 인증하세요."

#: components/student-observations.tsx:136
msgid "Authenticate to delete observation"
msgstr "관찰 내용을 삭제하려면 인증하세요."

#: app/(app)/teacher/class-master/student-classbook.tsx:197
msgid "Authenticate to excuse absence"
msgstr "결석을 승인하려면 인증하세요."

#: app/(app)/teacher/post/assignment/student-submission.tsx:305
msgid "Authenticate to return submission"
msgstr "제출물을 반환하려면 인증하세요."

#: app/(app)/modals/attendance-mode.tsx:117
#: app/(app)/parent/(home)/index.tsx:79
#: app/(app)/student/(home)/grades.tsx:78
#: app/(app)/teacher/subject/students.tsx:77
msgid "average"
msgstr "평균"

#: app/(app)/teacher/subject/index.tsx:77
msgid "average grades"
msgstr "평균 성적"

#: app/(app)/modals/create-announcement.tsx:64
#: app/(app)/modals/create-assignment.tsx:63
#: app/(app)/modals/create-material.tsx:54
#: app/(app)/modals/create-test.tsx:62
msgid "Body"
msgstr "본문"

#: app/(app)/modals/create-assignment.tsx:68
#: app/(app)/modals/create-test.tsx:67
msgid "Body must be completed"
msgstr "본문을 입력해야 합니다."

#: app/login.tsx:48
msgid "Can't sign you in!"
msgstr "로그인할 수 없습니다!"

#: app/(app)/modals/assessment.tsx:241
#: app/(app)/modals/attendance-mode.tsx:240
#: app/(app)/modals/grade-mode.tsx:194
#: app/(app)/student/post/assignment.tsx:264
#: app/(app)/student/post/assignment.tsx:292
#: app/(app)/student/post/assignment.tsx:312
#: app/(app)/student/post/assignment.tsx:347
#: app/(app)/teacher/class-master/student-classbook.tsx:190
#: app/(app)/teacher/post/assignment/student-submission.tsx:298
#: app/(app)/teacher/post/assignment/student-submission.tsx:392
#: components/edit-grade-modal.tsx:140
#: components/student-absences.tsx:166
#: components/student-absences.tsx:243
#: components/student-grades.tsx:151
#: components/student-grades.tsx:257
#: components/student-observations.tsx:128
#: components/student-observations.tsx:196
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: components/edit-grade-modal.tsx:140
msgid "Change"
msgstr "변경"

#: components/edit-grade-modal.tsx:135
msgid "Change grade"
msgstr "성적 변경"

#: app/(app)/modals/account.tsx:64
msgid "Change password"
msgstr "비밀번호 변경"

#: app/(app)/modals/create-assignment.tsx:109
msgid "Choose due date"
msgstr "마감일 선택"

#: app/(app)/modals/create-test.tsx:108
msgid "Choose planned day for the test"
msgstr "시험 예정일 선택"

#: app/(app)/teacher/subject/index.tsx:81
msgid "class average"
msgstr "반 평균"

#: components/class-card.tsx:52
msgid "Class Master"
msgstr "클래스 마스터"

#: app/(app)/parent/(home)/_layout.tsx:22
#: app/(app)/parent/(home)/_layout.tsx:28
#: app/(app)/parent/(home)/_layout.tsx:55
#: app/(app)/student/(home)/_layout.tsx:69
#: app/(app)/student/(home)/_layout.tsx:75
#: app/(app)/student/(home)/_layout.tsx:104
msgid "Classbook"
msgstr "클래스북"

#: app/(app)/teacher/(home)/_layout.tsx:23
#: app/(app)/teacher/(home)/_layout.tsx:29
#: app/(app)/teacher/(home)/_layout.tsx:56
msgid "Classes"
msgstr "수업"

#: app/(app)/teacher/post/assignment/student-submission.tsx:285
#: app/(app)/teacher/post/assignment/student-submission.tsx:375
msgid "Comment for the submission..."
msgstr "제출물에 대한 의견..."

#: app/(app)/teacher/post/assignment/student-submission.tsx:288
#: app/(app)/teacher/post/assignment/student-submission.tsx:378
msgid "Comment is required"
msgstr "의견을 입력해야 합니다."

#: app/(app)/student/post/announcement.tsx:113
#: app/(app)/student/post/assignment.tsx:427
#: app/(app)/student/post/material.tsx:112
#: app/(app)/student/post/test.tsx:119
#: app/(app)/teacher/post/announcement.tsx:113
#: app/(app)/teacher/post/assignment/index.tsx:173
#: app/(app)/teacher/post/material.tsx:126
#: app/(app)/teacher/post/test.tsx:133
msgid "Comments"
msgstr "의견"

#: app/(app)/modals/create-announcement.tsx:73
#: app/(app)/modals/create-assignment.tsx:90
#: app/(app)/modals/create-material.tsx:63
#: app/(app)/modals/create-test.tsx:88
#: app/(app)/teacher/subject/index.tsx:94
#: app/(app)/teacher/subject/index.tsx:147
msgid "Create"
msgstr "만들기"

#: app/(app)/modals/_layout.tsx:100
msgid "Create a new announcement"
msgstr "새로운 공지 사항 만들기"

#: app/(app)/modals/_layout.tsx:114
msgid "Create Assignment"
msgstr "과제 만들기"

#: app/(app)/student/subject/index.tsx:86
msgid "Create post"
msgstr "게시물 만들기"

#: app/(app)/modals/assessment.tsx:218
#: app/(app)/modals/assessment.tsx:261
#: app/(app)/modals/grade-mode.tsx:120
#: app/(app)/modals/grade-mode.tsx:123
#: app/(app)/modals/grade-mode.tsx:213
#: components/edit-grade-modal.tsx:93
#: components/edit-grade-modal.tsx:96
#: components/student-absences.tsx:218
#: components/student-grades.tsx:209
msgid "Date"
msgstr "날짜"

#: app/(app)/student/post/assignment.tsx:264
#: components/delete-dropdown.tsx:35
#: components/student-absences.tsx:166
#: components/student-grades.tsx:151
#: components/student-observations.tsx:128
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: app/(app)/student/post/assignment.tsx:165
#: components/small-assignment-card.tsx:39
msgid "Due {0}"
msgstr "{0}까지"

#: app/(app)/teacher/post/assignment/index.tsx:127
msgid "Due {0}, {1}"
msgstr "{0} {1}까지"

#: components/assignment-card.tsx:62
msgid "Due {dueDate}"
msgstr "{dueDate}까지"

#: app/(app)/modals/create-assignment.tsx:74
msgid "Due date"
msgstr "마감일"

#: components/edit-grade-modal.tsx:89
msgid "Edit grade for {studentName}"
msgstr "{studentName}님의 성적 수정"

#: app/login.tsx:114
msgid "Email"
msgstr "이메일"

#: app/login.tsx:117
msgid "Email is not valid"
msgstr "이메일 주소가 올바르지 않습니다."

#: app/(app)/modals/account.tsx:90
#: app/(app)/modals/account.tsx:137
#~ msgid "English"
#~ msgstr "영어"

#: app/(app)/student/post/assignment.tsx:468
msgid "Enter the link here..."
msgstr "링크를 여기에 입력하세요..."

#: app/(app)/modals/assessment.tsx:208
#: app/(app)/modals/grade-mode.tsx:113
msgid "Enter the reason for the grades..."
msgstr "성적에 대한 이유를 입력하세요..."

#: app/(app)/student/subject/_layout.tsx:30
#: app/(app)/teacher/subject/_layout.tsx:27
#: app/(app)/teacher/subject/_layout.tsx:29
msgid "Error"
msgstr "오류"

#: app/(app)/teacher/class-master/student-classbook.tsx:190
msgid "Excuse"
msgstr "승인"

#: app/(app)/teacher/class-master/student-classbook.tsx:159
#: components/student-absences.tsx:124
#: components/subject-absences-view.tsx:163
msgid "Excused"
msgstr "승인됨"

#: app/(app)/modals/_layout.tsx:128
#: app/(app)/student/post/assignment.tsx:312
msgid "File"
msgstr "파일"

#: app/(app)/modals/attendance-mode.tsx:157
msgid "Finish up"
msgstr "마무리"

#: app/(app)/modals/account.tsx:102
#: app/(app)/modals/account.tsx:263
#~ msgid "French"
#~ msgstr "프랑스어"

#: app/(app)/modals/account.tsx:100
#: app/(app)/modals/account.tsx:242
#~ msgid "German"
#~ msgstr "독일어"

#: app/(app)/modals/assessment.tsx:144
msgid "Get students"
msgstr "학생 가져오기"

#: app/(app)/student/post/assignment.tsx:374
#: app/(app)/student/post/assignment.tsx:381
#: app/(app)/teacher/post/assignment/student-submission.tsx:220
#: app/(app)/teacher/post/assignment/student-submission.tsx:227
#: app/(app)/teacher/post/assignment/student-submission.tsx:354
#: app/(app)/teacher/post/assignment/submissions.tsx:124
#: components/edit-grade-modal.tsx:120
#: components/student-grades.tsx:229
msgid "Grade"
msgstr "성적"

#: app/(app)/teacher/post/assignment/student-submission.tsx:367
#: components/edit-grade-modal.tsx:131
#: components/student-grades.tsx:244
msgid "Grade is required"
msgstr "성적을 입력해야 합니다."

#: app/(app)/teacher/post/assignment/student-submission.tsx:254
msgid "Grade submission"
msgstr "제출물 채점"

#: app/(app)/modals/_layout.tsx:30
#: app/(app)/teacher/subject/index.tsx:270
msgid "Grade the class"
msgstr "반 성적 매기기"

#: app/(app)/teacher/post/assignment/index.tsx:160
msgid "graded"
msgstr "채점됨"

#: app/(app)/modals/attendance-mode.tsx:113
#: app/(app)/parent/(home)/index.tsx:66
#: app/(app)/student/(home)/grades.tsx:65
#: app/(app)/teacher/subject/students.tsx:65
#: components/subject-grades-view.tsx:102
msgid "grades"
msgstr "성적"

#: app/(app)/modals/classbook-subject.tsx:38
#: app/(app)/modals/student-classbook.tsx:37
#: app/(app)/student/subject/_layout.tsx:125
#: app/(app)/student/subject/_layout.tsx:131
#: app/(app)/teacher/class-master/student-classbook.tsx:79
#: components/subject-grades-view.tsx:98
msgid "Grades"
msgstr "성적"

#: app/(app)/student/post/assignment.tsx:314
msgid "How would you like to add an attachment?"
msgstr "첨부 파일을 어떻게 추가하시겠습니까?"

#: app/(app)/modals/account.tsx:94
#: app/(app)/modals/account.tsx:179
#~ msgid "Hungarian"
#~ msgstr "헝가리어"

#: app/(app)/modals/account.tsx:96
#: app/(app)/modals/account.tsx:200
#~ msgid "Italian"
#~ msgstr "이탈리아어"

#: app/(app)/modals/account.tsx:77
#: app/(app)/modals/account.tsx:80
msgid "Language"
msgstr "언어"

#: app/(app)/student/(home)/assignments.tsx:65
msgid "Later"
msgstr "나중에"

#: app/(app)/student/post/assignment.tsx:312
#: app/(app)/student/post/assignment.tsx:460
msgid "Link"
msgstr "링크"

#: app/(app)/student/post/assignment.tsx:471
msgid "Link is required"
msgstr "링크를 입력해야 합니다."

#: app/(app)/modals/account.tsx:66
msgid "Log out"
msgstr "로그아웃"

#: app/(app)/teacher/subject/index.tsx:200
msgid "Material"
msgstr "자료"

#: components/filter-dropdown.tsx:57
msgid "Materials"
msgstr "자료"

#: app/(app)/student/(home)/assignments.tsx:77
#: app/(app)/teacher/post/assignment/submissions.tsx:95
msgid "Missing"
msgstr "없음"

#: app/(app)/student/(home)/assignments.tsx:71
#: app/(app)/student/post/assignment.tsx:166
#: app/(app)/teacher/(home)/assignments.tsx:55
#: app/(app)/teacher/post/assignment/index.tsx:128
#: components/assignment-card.tsx:62
#: components/small-assignment-card.tsx:40
msgid "No due date"
msgstr "마감일 없음"

#: app/(app)/student/post/assignment.tsx:386
#: app/(app)/teacher/post/assignment/student-submission.tsx:232
msgid "No grade"
msgstr "성적 없음"

#: app/(app)/teacher/post/assignment/index.tsx:159
msgid "not submitted"
msgstr "제출되지 않음"

#: app/(app)/modals/assessment.tsx:126
msgid "Number of students"
msgstr "학생 수"

#: app/(app)/modals/student-classbook.tsx:37
#: app/(app)/parent/(home)/_layout.tsx:67
#: app/(app)/parent/(home)/_layout.tsx:73
#: app/(app)/parent/(home)/_layout.tsx:102
msgid "Observations"
msgstr "관찰 내용"

#: app/(app)/teacher/(home)/assignments.tsx:49
msgid "Ongoing assignments"
msgstr "진행 중인 과제"

#: app/(app)/student/subject/index.tsx:74
#: components/subject-grades-view.tsx:101
msgid "overall average"
msgstr "전체 평균"

#: app/login.tsx:124
msgid "Password"
msgstr "비밀번호"

#: app/login.tsx:127
msgid "Password is not valid"
msgstr "비밀번호가 올바르지 않습니다."

#: app/(app)/modals/_layout.tsx:86
msgid "Plan a new test"
msgstr "새로운 시험 계획"

#: app/(app)/modals/create-test.tsx:73
msgid "Planned on"
msgstr "예정일"

#: app/(app)/student/post/test.tsx:93
#: app/(app)/teacher/post/test.tsx:107
msgid "Planned on {0}"
msgstr "{0} 예정"

#: components/test-card.tsx:62
msgid "Planned on {dueDate}"
msgstr "{dueDate} 예정"

#: app/(app)/modals/_layout.tsx:72
msgid "Post a new material"
msgstr "새로운 자료 게시"

#: app/(app)/modals/attendance-mode.tsx:128
#: app/(app)/modals/attendance-mode.tsx:222
msgid "Present"
msgstr "출석"

#: app/(app)/modals/assessment.tsx:204
#: app/(app)/modals/grade-mode.tsx:109
#: app/(app)/teacher/post/assignment/student-submission.tsx:342
#: components/edit-grade-modal.tsx:108
#: components/student-grades.tsx:217
#: components/student-observations.tsx:182
msgid "Reason"
msgstr "이유"

#: app/(app)/teacher/post/assignment/student-submission.tsx:347
#: components/edit-grade-modal.tsx:113
#: components/student-grades.tsx:222
msgid "Reason for the grade..."
msgstr "성적에 대한 이유..."

#: app/(app)/modals/assessment.tsx:211
#: app/(app)/teacher/post/assignment/student-submission.tsx:350
#: components/edit-grade-modal.tsx:116
#: components/student-grades.tsx:225
#: components/student-observations.tsx:185
msgid "Reason is required"
msgstr "이유를 입력해야 합니다."

#: components/error-view.tsx:32
msgid "Retry"
msgstr "다시 시도"

#: app/(app)/teacher/post/assignment/student-submission.tsx:298
msgid "Return"
msgstr "반환"

#: app/(app)/teacher/post/assignment/student-submission.tsx:264
#: app/(app)/teacher/post/assignment/student-submission.tsx:273
#: app/(app)/teacher/post/assignment/student-submission.tsx:293
msgid "Return submission"
msgstr "제출물 반환"

#: app/(app)/modals/account.tsx:92
#: app/(app)/modals/account.tsx:158
#~ msgid "Romanian"
#~ msgstr "루마니아어"

#: app/login.tsx:79
#: app/login.tsx:132
msgid "Sign in"
msgstr "로그인"

#: app/(app)/modals/account.tsx:98
#: app/(app)/modals/account.tsx:221
#~ msgid "Spanish"
#~ msgstr "스페인어"

#: app/(app)/student/subject/_layout.tsx:71
#: app/(app)/student/subject/_layout.tsx:77
#: app/(app)/teacher/subject/_layout.tsx:63
#: app/(app)/teacher/subject/_layout.tsx:69
msgid "Stream"
msgstr "스트림"

#: app/(app)/modals/assessment.tsx:160
#: app/(app)/modals/grade-mode.tsx:140
msgid "Student grades"
msgstr "학생 성적"

#: app/(app)/teacher/post/assignment/_layout.tsx:43
msgid "Student submission"
msgstr "학생 제출물"

#: app/(app)/teacher/post/assignment/_layout.tsx:30
#: app/(app)/teacher/post/assignment/index.tsx:154
msgid "Student submissions"
msgstr "학생 제출물"

#: app/(app)/teacher/subject/_layout.tsx:115
#: app/(app)/teacher/subject/_layout.tsx:121
msgid "Students"
msgstr "학생"

#: app/(app)/teacher/subject/index.tsx:85
msgid "students with few grades"
msgstr "성적이 적은 학생"

#: app/(app)/student/(home)/_layout.tsx:24
#: app/(app)/student/(home)/_layout.tsx:30
#: app/(app)/student/(home)/_layout.tsx:57
msgid "Subjects"
msgstr "과목"

#: app/(app)/student/post/assignment.tsx:396
#: app/(app)/teacher/post/assignment/student-submission.tsx:239
#: app/(app)/teacher/post/assignment/student-submission.tsx:280
#: app/(app)/teacher/post/assignment/student-submission.tsx:370
msgid "Submission comment"
msgstr "제출물 의견"

#: app/(app)/student/post/assignment.tsx:343
#: app/(app)/student/post/assignment.tsx:347
msgid "Submit"
msgstr "제출"

#: app/(app)/teacher/post/assignment/index.tsx:158
msgid "submitted"
msgstr "제출됨"

#: app/(app)/student/post/assignment.tsx:285
#: app/(app)/teacher/post/assignment/submissions.tsx:94
msgid "Submitted"
msgstr "제출됨"

#: app/(app)/teacher/post/assignment/student-submission.tsx:151
msgid "Submitted at {0}"
msgstr "{0}에 제출됨"

#: app/(app)/teacher/subject/index.tsx:216
msgid "Test"
msgstr "시험"

#: components/filter-dropdown.tsx:71
msgid "Tests"
msgstr "시험"

#: components/error-view.tsx:28
msgid "There was a problem while loading."
msgstr "로드하는 동안 문제가 발생했습니다."

#: app/(app)/student/(home)/assignments.tsx:59
msgid "This week"
msgstr "이번 주"

#: app/(app)/modals/create-announcement.tsx:54
#: app/(app)/modals/create-assignment.tsx:53
#: app/(app)/modals/create-material.tsx:44
#: app/(app)/modals/create-test.tsx:52
msgid "Title"
msgstr "제목"

#: app/(app)/modals/create-assignment.tsx:56
#: app/(app)/modals/create-test.tsx:55
msgid "Title must be completed"
msgstr "제목을 입력해야 합니다."

#: app/(app)/teacher/subject/index.tsx:101
#: app/(app)/teacher/subject/index.tsx:250
msgid "Tools"
msgstr "도구"

#: app/(app)/teacher/class-master/student-classbook.tsx:176
#: components/student-absences.tsx:141
#: components/subject-absences-view.tsx:180
msgid "Unexcused"
msgstr "무단"

#: app/(app)/student/subject/index.tsx:78
#: components/subject-absences-view.tsx:123
msgid "unexcused absences"
msgstr "무단 결석"

#: app/(app)/student/post/assignment.tsx:292
msgid "Unsubmit"
msgstr "제출 취소"

#: app/(app)/teacher/post/assignment/index.tsx:164
msgid "View student submissions"
msgstr "학생 제출물 보기"

#: app/(app)/student/post/announcement.tsx:118
#: app/(app)/student/post/assignment.tsx:432
#: app/(app)/student/post/material.tsx:117
#: app/(app)/student/post/test.tsx:124
#: app/(app)/teacher/post/announcement.tsx:118
#: app/(app)/teacher/post/assignment/index.tsx:178
#: app/(app)/teacher/post/material.tsx:131
#: app/(app)/teacher/post/test.tsx:138
msgid "Write your comment here..."
msgstr "여기에 의견을 작성하세요..."

#: app/(app)/student/post/assignment.tsx:192
msgid "Your submission"
msgstr "제출물"

#: app/(app)/student/post/assignment.tsx:369
msgid "Your submission has been graded"
msgstr "제출물이 채점되었습니다."

#: app/(app)/student/post/assignment.tsx:411
msgid "Your submission has been returned"
msgstr "제출물이 반환되었습니다."
